J'explique si le triangle est constructible, 
non constructible ou aplati (trois points alignés) dans chaque cas.\medskip

\begin{enumerate}
  \item On a $KRU$ est un triangle tel que $KR=\Lg{5,9}$, $KU=\Lg{12,3}$ et $UR=\Lg{6,7}$.

  Les deux plus petits côtés sont $KR=\Lg{5,9}$ et $UR=\Lg{6,7}$. On a~:
  \begin{align*}
    KR+UR &= 5,9+6,7\\
    KR+UR &= 12,6\\
  \end{align*}
  On constate que $12,6>12,3$ c'est-à-dire $KR+UR>KU$.
  
  On en conclut que le triangle $KRU$ est constructible.
  \item On a $DUR$ est un triangle tel que $DU=\Lg{10,2}$, $DR=\Lg{5,8}$ et $RU=\Lg{3,7}$.

  Les deux plus petits côtés sont $DR=\Lg{5,8}$ et $RU=\Lg{3,7}$. On a~:
  \begin{align*}
    DR+RU &= 5,8+3,7\\
    DR+RU &= 9,5\\
  \end{align*}
  On constate que $9,5<10,2$ c'est-à-dire $DR+RU<DU$.
  
  On en conclut que le triangle $DRU$ n'est pas constructible.
  \item On a $MOG$ est un triangle isocèle en $O$ tel que $MO=OG=\Lg{2,7}$ et $MG=\Lg{5,4}$.

  Les deux plus petits côtés sont $MO=\Lg{2,7}$ et $OG=\Lg{2,7}$. On a~:
  \begin{align*}
    MO+OG &= 2,7+2,7\\
    MO+OG &= 5,4\\
  \end{align*}
  On constate que $5,4=5,4$ c'est-à-dire $MO+OG=MG$.
  
  On en conclut que le triangle $MOG$ est constructible mais aplati ($M$, $O$ et $G$ alignés dans cet ordre)
  \end{enumerate}